# Straffeloven 2005 - se [lovdata](https://lovdata.no/dokument/NL/lov/2005-05-20-28)
* Loven kan anvendes f.eks ved:
    * Uberettiget befatning med tilgangsdata, dataprogram mv. (§ 201)
        * Med bot eller fengsel inntil 1 år straffes den som med forsett om å begå en straffbar handling uberettiget fremstiller, anskaffer, besitter eller gjør tilgjengelig for en annen <br>
        a)	passord eller andre opplysninger som kan gi tilgang til databasert informasjon eller datasystem, eller <br>
        b)	dataprogram eller annet som er særlig egnet som middel til å begå straffbare handlinger som retter seg mot databasert informasjon eller datasystem. På samme måte straffes den som uten forsett om å begå en straffbar handling besitter et selvspredende dataprogram, og besittelsen skyldes uberettiget fremstilling eller anskaffelse av programmet.
    * Identitetskrenkelse (§ 202)
        * Med bot eller fengsel inntil 2 år straffes den som uberettiget setter seg i besittelse av en annens identitetsbevis, eller opptrer med en annens identitet eller med en identitet som er lett å forveksle med en annens identitet, med forsett om å
        <br> a)	oppnå en uberettiget vinning for seg eller en annen, eller
        <br> b)	påføre en annen tap eller ulempe.
          * 0	Tilføyd ved lov 19 juni 2009 nr. 74.
    * Innbrudd i datasystem (§ 204)
        * Med bot eller fengsel inntil 2 år straffes den som ved å bryte en beskyttelse eller ved annen uberettiget fremgangsmåte skaffer seg tilgang til datasystem eller del av det.
    * Fare for driftshindring (§ 206)
        * Med bot eller fengsel inntil 2 år straffes den som ved å overføre, skade, slette, forringe, endre, tilføye eller fjerne informasjon uberettiget volder fare for avbrudd eller vesentlig hindring av driften av et datasystem.
